新流感藥一粒見效 勁過特敏福

2018年10月30日

新流感藥一粒見效 勁過特敏福

【本報訊】臨近年尾，北半球地區又正在醞釀冬季流感。不過美國食品及藥物管理局（FDA）為醫學界帶來喜訊，核准由羅氏藥廠及日本塩野義製藥共同研發的抗流感藥物「Xofluza」應用於臨床治療，是約20年前批准流感藥特敏福（Tamiflu）後，首次再批准新流感藥物。

與特敏福一樣，Xofluza的服用黃金時間為病徵出現後的48小時內；但新藥只需服1次即可紓緩病徵，較特敏福快。本港衞生署指，已於上周收到Xofluza的註冊申請，正在處理。

並非流感疫苗替代品

FDA上周發表公告指，根據廠方早前進行的臨床試驗，安排1,832名流感患者分別接受Xofluza、特敏福，或服用安慰劑（placebo），結果發現服Xofluza的患者，只需一粒即可紓緩流感症狀，較服安慰劑的一組快，亦毋須像特敏福般需每日服藥兩次並維持五日。

FDA認為，雖少數人服Xofluza後出現腹瀉、支氣管炎等副作用，但藥物整體安全及有效，批准於臨床應用。

當局認為，由於流感病毒有可能對藥物產生抗藥性，故增加治療選擇有助擊退每年的流感高峯。但當局提醒不論是特敏福或Xofluza，都只是壓抑症狀的藥物，並非流感疫苗的替代品，公眾仍應接種疫苗預防流感為上。

本港衞生署表示，正處理Xofluza的註冊申請；一般而言，可於5個月內完成註冊審批。

■記者于健民

上一則
上一則
按戶按袋每公升$0.11

下一則
下一則
黃偉綸：交椅洲填海變新中環

一粒强